# Serializer

https://stackoverflow.com/a/27591842



https://stackoverflow.com/questions/35496952/django-rest-framework-serializer-fields-for-only-deserialization

serialize / deserialize field



https://stackoverflow.com/questions/23643204/django-rest-framework-dynamically-return-subset-of-fields?rq=1



https://stackoverflow.com/questions/36473795/django-rest-framework-model-id-field-in-nested-relationship-serializer/36501622#36501622



可以用 write only, read_only 来确定 serialize 用 还是 deserialize 用



https://stackoverflow.com/questions/38245414/django-rest-framework-how-to-include-all-fields-and-a-related-field-in-mo

fields = all 再外加其他的 fields



https://micropyramid.com/blog/django-rest-framework-send-extra-context-data-to-serializers/

可以往里面传一个context 例如待验证的邮件列表



https://stackoverflow.com/a/39378225

传 context 供 serilizer 使用



https://medium.com/profil-software-blog/10-things-you-need-to-know-to-effectively-use-django-rest-framework-7db7728910e0

可以看看